民間清算師 ： 如果收到2千蚊票控唔洗驚 留心睇下可以點做

濫發限聚令告票 警員：「有咩同法庭講！」

限聚令(香港法例第599G章)係因為預防及控制武漢肺炎而訂立，而家竟然成為打壓工具老屈市民，行為可恥。

「有咩同法庭講」其實係吹大左。根據599G附表2，收到告票("罰款通知書")之後之後程序係咁：

1. 手足有21日時間繳付罰款通知書上定額罰款

2. [重要]如果唔交，係6個月內會寄出繳款通知書，收到起計10日內交罰款。通知書會寫明手足可以書面通知署長提出抗辯。(註：清算師認為條法例打錯字，呢度應該係局長而唔係署長。但都唔重要，重點係有抗辯機制，而唔係直接上法庭。)

3a. 如果再次唔交而不提出抗辯，律政司可以申請法庭命令交雙倍罰款+300訟費。

3b. 如果再次唔交而提出抗辯，就會進入法律程序。係呢一步直至第一次上庭前2日，可以交雙倍罰款+500訟費終止法律程序。[決定進入法律程序前一定一定一定要先徵詢律師意見！]

唔好比一句「有咩同法庭講」嚇親，收到告票之後仲有好多步行。有關限聚令，聽日繼續。

599G附表2：

Push

推

甴近平

問題出係制度
你就係個制度教人自保

樓主係教人出事果時唔洗怕要即刻交同講明出處係邊
唔通到時拎把刀斬落去咩

其實如果仲信法庭係公正既人 齊齊收罰單但唔交錢可能先係癱瘓政府既好方法
唔洗坐48 又唔洗比黑警打
成本只係時間
100張告票就要處理100個case
10000張告票就....
當然你唔信司法但又收左告票 就要諗其他抗爭方式

推，唔好覺得麻煩就on99去交錢

樓主有心

推俾所有手足見到

但問題係俾人捉完個結果都係一樣

而家係想收到2000嘅人知點做啫，有話個制度冇問題咩

咁比人票控果下要點做?

所以唔自保咁做乜鳩要學識我無嘢講
係人都知制度有問題

限聚令(香港法例第599G章)係因為預防及控制武漢肺炎而訂立，而家竟然成為打壓工具老屈市民，行為可恥。

衰D講句
其實一立就應該要預計對家真正目的係咁樣
而唔係信佢真係為左防疫

push

推 一定唔撚交得

佢應該想收到告票嘅人即時推翻呢個不公平制度

佢一立個陣已經唔少聲音屌佢係緊急法啲fd
借防疫為名去打壓所有反政府陣營
但奈何關注點做生意/點翻工嘅聲音大好多
而所謂「防疫法」針對嘅最大持分者（生意佬）都冇乜反抗（除左個次酒吧業大聲屌柒林奠做到嘢之外）
所以變成今日咁

推！手足記得！

on9撚7鳩 網上軍師

遮係隻抽？

其實你每日開廢post
有咩意義
係咪現實無咩存在感

講真反而係全民都咁做
香港先有希望
你都唔好話唔悲哀

因為2000蚊定額罰款而要推翻政府

留名

PUSH

廢到即block

可以點樣制度外唔洗交2000 lm學嘢

擺明啦

Pishh

咁交罰款係咪等於默認個制度

ＳＨＡＲＥ先

教唆他人犯法
報警先

如果張牛肉乾係黑警出，可唔可以用「不公允告票」投訴？

咁抄牌條友有排回文畫公仔

直接抗辯呢？

其實收到牛肉乾都一樣可以抗辯

S

推推

習曱甴屌你老母

全港警察中武漢肺炎 全家一齊陷家產

有犯法收2000蚊票係無問題

問題係班黑警砌生豬肉！
班人根本無犯法！

終於有返個正常po

4隻字
出此下策
都你比人票控起碼都知下一步點做

咦起一起底樓主 順手block埋

推畀手足，所有街坊睇

法律野最好搵個議員幫幫手

有用post

pin this?

自己收傳票經驗 上到庭通常都有得打
因為隻狗通常都唔撚記得甚至唔上庭

玩火

知唔知共產黨點奪權

唔交

推
612 721 811 831 929 101 1111 1118

應該會叫你即刻武裝起義

推比手足

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

其實有講到有上訴機制
遲交 增加行政成本同$1交稅相似

721831101111

有用呀要推

On9 唔交到時上庭比人告 跟住點呀 叫人走佬呀？

咁要點做？

又係你呢d鳩屌撚
係呀問題係個制度呀？
跟撚住呢？果二千蚊你交？
打兩隻字緊係冇問題架

Lm

Ching心水清

咁你推翻到個制度未日日畀人困住仲喺度打飛機話冇畀人困

教人交雙倍罰金？

東方戰線原page被ban
入嚟like翻佢地新page做任務

Nice

唔計亂開 咁真係抵罰班撚樣又點 不時見有大班人聚集係到玩

多謝公民党, 郭家麒仲好自豪提出限聚令

記住抗辯

Up

呢個有用 推一推

岩呀

交唔交錢都撐左先

popo就要寫份口供

預計佢地告十個十個口供都一樣嘅
只係時間地點人物唔同

咁會回覆番你嘅

睇下份口供先

咁你又諗下自己有咩理據
唔洗請律師嘅
先罰二千請律師點計

***留意番限聚令至少5個人
姐係5個人一定用同一篇口供去告

比如你自己一個住嗰頭
點解係個度出現

另外四個又如何呢

本身都唔識
出現動機都唔同
什至年紀都唔接近
又或者生活冇咩交集
又唔同公司行業做嘢，又唔同學校，居住地又唔夾，咁我同佢都唔識
又如何犯下限聚令呢？

相反popo反而點樣証明你地係一齊呢？

有部份仲有片直播睇
係popo堆夠5個人告

anyway
你堅持上court
告你嘅popo就要一齊上court
入court前
個官會問你認唔認
唔認有乜理由之類

到要popo出場
咁你就精彩喇
你可以問番佢轉頭嘢架

點都好
就算官判你輸
都係罰二千
或者會加價，但一般唔會太多
仲可以求情

但背後政府要做多好多好多嘢
而且至少上court嗰日少隻popo做防暴

呢個真係要推

有用

所以話 讀書幾緊要

屌你老母你咪打撚柒啲警察囉

可能即刻潛逃去外國叫大家養佢唔好當佢Condom

X2

多謝樓主

推，做死個官

時間地點人物不同
佢地咪自己去辯解
前題係大家真係無違反限聚 辯解係合情合理合法

毅進仔鬼知咁多咩，係識一句台詞，唔洗咁認真

應該會有好多人怕麻煩交左佢算

唔關我事架，

like 同share 民間清算師個post 呀🙏

根本就唔使驚 廢紙一張 佢無證據
上到庭又俾工夫個官做

推！有用post

講到自己完全脫離左個制度咁

即係有cam證明清白，就可以打官司

push
煩下d老屈人既狗都好

手足不如直接俾個appeal template 黎抄，應該幫到更多手足

我想知佢點樣推翻

係咪一刀斬死個黑警

香港獨立

曱近平

呢啲排期短極都7-8個月
長到1年都唔岀奇
九成唔撚記得/口供有岀入

推 跟唔跟自己諗

戴口罩唔一定擋到武肺 所以唔好帶

屌 依家先知可以書面抗辯

咁你不如話全民唔交稅

推呢串

831

相信d popo都唔會咁神心，單單case都有mark低詳細資料。如果真係上庭，應該都過左好一段時間

到時上庭佢一係就咩都唔記得，一係就9講俾假口供

可唔可以講多少少傳票上庭會點打
popo唔記得唔清楚既話，係唔係多數都打甩?

係，制度有問題

交2000囉

一早block左佢

拰

完全封鎖

Push!!!!!

根本毒就係支共港共放出來的

留名學野

收到告票點做
一個火魔扔落個制度搞掂

所有定額罰款通知書都係書面通知處長 / 署長提出抗辯, 佢冇打錯字

所有訂明人員係由處長 / 署長委任 / 授權去執法, 唔係由局長授權的

拖爆佢
一犯限聚令就打靶囉！中國香港！

推
根本依家班狗就亂咁罰人2000

有用po

咁你有咩高招呀，出黎講廢話

洗撚理班黑警咩

佢地有本記事冊
所謂記低啲嘢
其實都係同啲口供ctrl c ctrl v
最多咪講唔記得唔知道唔清楚

香港法律要講證據
當然同詩琪姐一樣
popo對眼就係証據

所以自己就要準備下喇

:大喝一聲叫個黑警「你同我跪低」再塞返張單入佢個口
似係咁

咁上庭之前, 有冇要求佢地提供哂d證供?
佢地幾耐會俾到?

即刻去先

老閪都上庭撚狗先 最多咪罰錢

書面提出抗辯就唔可以交錢
定額罰款通知書交咗錢即係代表你認罪, 交錢後即時解除所有法律責任, 亦同時喪失上訴權利

咁應該點
劈鳩個法官?

大家注意

以月計

有排玩

呢啲細藝嘢唔死得人

垃圾虫1500蚊都係咁架啦

其實去過法庭就知

冇咩特別

不過真係煩嘅

調番轉popo都煩

最多咪輸錢

本身唔撑你都輸2000架啦

當然人地收人工做嘢啦

你要請日假

講漏左

你要上court一次唔認罪先

再約期有排等下次就會見倒告你個popo

前後要兩日

全中

輸左有本事求情到唔洗罰錢都唔出奇架

如果本身有片影到自己比人砌豬肉嘅基本上你冇得輸

調番轉
有片影到告你地之前五個人有講有笑行動一致嘅。。。。。
咁要睇popo口供有冇片喇
喂唔係求其搵條友拍過做係証據架
所以佢地先搵專人拍片
做左証據啲片又要另外記錄
咁究竟佢地有冇做得咁足呢

點都好唔緊要
照撑佢老母

至少popo要回口供比法官睇

張票應該有電話比你查詢
咪傾下心事先

仲有小心睇吓張告票有冇寫錯嘢, 寫錯就係疑點, 好易打得甩㗎

我諗最重要係點樣利用證明濫捕去控告該名黑警公職人員行為失當，妨礙司法公正

係咪同一地點呀時間呀都重要

咁又好難

個人資料錯, 時間地點錯, 一定告唔入

問題係我打到尾
輸左最多要交幾多同用幾多時間
呢D野對我好冇用

JD有冇權無限加罰款同要你俾堂費
定係好似炒車扣分要上庭咁處理 呢個先係問題

罰款堂費最多最多按比例加少少
但講唔倒，始終係個官講

一般牛肉乾，垃圾虫
唔會囉

你冇書面提出抗辯下唔交罰款先會加罰款

大家都要知

Push notifications

咁不如你講下如果你無啦啦比D黑警票控左你
你會點做?
交錢呀?交錢就係對抗制度呀?
唔交錢呀?唔交錢咪入法律程序,咪即係樓主講緊既野
你到底知唔知自己講緊乜

推
抗疫為名
打壓為實

全民反對，排隊拎佢啲告票會點？

中共回血劍～點會上到去話你知唔洗交

要留意返輸咗有機會要畀晒/畀部分對方嘅律師費，而你蠃咗嘅話，對方有機會要畀晒/畀部分你嘅律師費，留意返律師費係可以高至幾萬甚至幾十萬。真係玩上庭嘅要做足功課&徵詢法律意見，同埋唔好玩自辯(好多人本身識法律都要請律師；有好多法律嘢你唔明/唔識，畀對方玩死咗你你都唔知咩事，對方有人識法律嘅大把程序嘢可以玩死你)。

(讀過啲law course)

推啊

有鳩律師咩

法庭係有免費當值律師同免費法律諮詢服務
詳情自己再上網搵
Duty Lawyer Scheme
Free Legal Advice Scheme
Tel-Law Scheme (電話錄音話你知法律權利)
Community Legal Information Centre (法律資訊網頁)
Hong Kong Bar Free Legal Service Scheme
符合資格嘅話記住試吓申請Legal Aid

ppp

popo做証人架咋

咪得個檢控官問

定額罰款通知書

21日唔交就收信
一提你交
二有份表㨂抗辨 有埋回郵信封比你

第一回合 問你係咪唔認 唔認就再排期 提控文件會比你

第二回合 個官通常百份百相信控方d料 除非真係有邏輯錯誤
你有法律代表 由佢出招 打供詞 程序 疑點
無代表 個官比你講幾句就幾句 唔比你講都無say

定額罰款通知書 通常垃圾蟲個類 政府贏九成九

二千蚊 值唔值 唔識計

我係喺尋晚串王度收到告票既30年元朗國民
錢我就老閪唔交嫁啦 大不了為左2000蚊拉我監囉

推比多d人知

up

如果真係一路抗辨都辯都輸
要D細路食兩千太金了
有冇辦法攪眾籌幫呢D手足

你打死唔交佢都唔會拉你坐

最多終身唔出境

push this one
做足功課&徵詢法律意見

呢個版本易明啲

其實拖拖下都大半年

有閪錢去旅行咩 36男剛被離職 反正等死

【選民登記最後10日】
入去push 爆佢 !!!!!!!!

好呀，玩死法庭，
睇下佢有幾多人手

推~~~~

即刻開手機拍低証據啦, 樓主!

OnJ

冇用架

反而你撐下拖番大半年

上到court求下情講下冇錢有個90歲婆婆要養

可能仲可以消下popo資源同時間同罰少啲

你唔理佢只會罰更多
失去抗辯機會

下次popo查老身就會中左
帶你去坐臭格
直到有人幫你埋左條數去

lm

要玩就真係全部抗辯，大家唔識、又無特別約，係咪違反限聚令都唔知，如果全部上判無解犯禁令，等於有證據顯示差佬亂執法

呢啲人係咁㗎啦
永遠都畀唔到實質意見

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

除咗上庭等官判外，仲有Popo開完單唔代表一定會告，唔夠料都有機會撤控。但你乖乖交咗2000就完事。

抗辯下 磨下資源都好

垃圾蟲嗰啲，食環覺得唔夠料/有機會輸都會撤銷唔告，所以唔多會 push 上court，上得庭多數都係唔記得/無錢交，迫住要上庭。

想講唔係typo 署長(Director) 指衛生署署長(Director of Health) (Prevention and Control of Disease Ordinance (Cap 599) s2)

我認為要先寫薯仔文通知署長要求抗辯以免冒險再俾人罰雙倍

老閪都抗辯

其實唔交罰款，仲要覆埋唔認罪，就會排上庭。到時出票隻狗都要上庭答辯，講番事發經過。你估呢D鳩出嘅票會唔會自動drop咗?

利申:交過垃圾蟲罰款

Sorry我真係有講過
但交稅合理過鳩派定額告票呀？

Bookmarked

小心
s7(2)(a) 係negative averment - 要求被告raise an issue (discharge evidential burden) 即係要提出合理疑點
咁即係俾人發告票時最好儲起啲證據備用
而家啲mag海鮮價 只憑口供可能話你符合唔到舉證標準就gg
呢個derogation from presumption of innocence係魔鬼在細節裏 大家小心睇路 (但吹唔脹 呢啲濕星嘢reverse onus係合憲)

無可能做得到
因為做到呢樣野既話，一早已經全民擺交稅
每個人一定係諗左自己先

推！

咁一年到尾黎真都有雙位數 真係幾年先輸一野

就算去到最後輸咗都係雙倍+500 都抵玩
個個咁做，做死佢哋班仆街都好

慣咗不推文

推推推

P牌推

留名學嘢
就算蝕時間，蝕埋錢都好
一定上庭

P

去到呢個境地你真係中咗 quote 翻呢個 reply 啦，我免息幫你交住先

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

推 全民同你玩

呢條友一早blk左

政策冇問題
係對家拎黎打壓人
唔好blame the victim

push 咪撚咁傻豬交

樓下個師奶都知限聚令拎黎打壓市民, 我點 blame the victim？郭家麒條柒頭比人告咩？冷氣軍師唔出街都上下 facebook 呀, 係市民比人告緊呀

香港法律變咗打壓工具
你叫人放棄法治好冇?

屌，唔識講，好撚on9
咁印度都有出限聚令ge 政策，你會唔會話D rules 係用黎打壓市民自由?
唔會啦，因為報法機構冇拎黎打壓ma
咁個政策本來就真係冇問題
有問題ge係 班狗同個政府明唔撚明?

個2000係直接袋入班死黑警到袋到 你仲交唔交得落？

咪撚交呀！

阿軍師好多國家都有 23 條咁上下既國安條例, 你會唔話 23 條年問題？你明知政府同警犬 on 9 點解仲要提出惡發叫政府執行？

咁就唔係條例有問題啦
都話係popo and 政府有問題
你話佢冇諗清楚就推係駁唔到
但係講到底都係政府問題
軍師言重喇，留俾你做岩啲

明知政府 on 9 你都支持政府用惡法, 咁你咪非常 on 9
搞清楚邊個係 victim 先啦

軍師
駛唔駛搞個遊行反反佢先？
你搞我實去

即係未反抗到就唔駛自保
咁又係，手足被捕你咪又係得個睇字
啲狗未搞中你你咪繼續企高地到中撚咗唔好後悔有機會唔識玩

請 清算師 核正

若然証明到發告票係有心造假，是否係 妨礙司法公正，市民又怎可提告

死都唔交會點

交你老母

限聚令告票 真係要打官司？

599G係一條新既附屬法例，實際操作相信政權都係度摸索緊。參考番其他定額罰款告票，跟進方法大致有兩種：

1. 行政程序 ("撤回罰款通知書")
只要未進行法律程序同埋未申請法庭命令，張告票都可以撤回既。有關既撤回安排係交通例既告票(Cap.237 s15A)同埋亂拋垃圾既告票(Cap.570 s7)都有。
實際操作上，取消牛肉乾係可以直接係網上系統申請，亂拋垃圾無設立特定途徑投訴，但有案例搵議員幫手搞最後成功既 。
如果係十分明顯而廣為報導既個案，例如派防疫物資都拉、得2個人被屈羣組聚集，可以考慮搵區議員幫手一次過搞，唔駛各自做同一樣既野。
如果想自己搞既可以直接聯絡衞生署作出投訴(收到大家既回應，法例講既署長係指衞生署長～)，衞生署投訴熱線：2836 0077 / 2961 8544。
如果想同時email比食衛局同衞生署，可以寫去enquiry@fhb.gov.hk, crd@dh.gov.hk。
但要留意番寫過既野，如果之後會行法律程序係有機會拎番出黎。當然正如之前所講，直至上庭前兩日都可以用錢解決成件事。

2. 法律程序 ("就罪行的法律責任提出抗辯")
要啟動抗辯程序，第一步係書面通知衞生署你要提出抗辯，呢部分可以搵律師幫手做。收到抗辯通知後，衞生署仍然可以撤回告票，新附屬法例相信佢都需時徵詢律政司意見點處理。如果最後唔撤回既就會比傳票你上庭抗辯。上到庭，你要自己證明自己有合法權限或合理辯解係果度出現(或者符合599G附表1既豁免)，而唔係無罪假定。所以如果係兩三個人落去食飯、買野既單記得keep起、影印低(機印單會甩色)，如果有直播影到既都可以save低。又係睇番其他告票既案例，只要裁判官證供合乎情理，話自己拜神煙親都甩到張牛肉乾 (當然視乎個別裁判官)。
都係果句，如果要係法庭解決既要搵律師呀。

599G附表1：

Pish

v
推

我冇野講

黃絲都幫手捉手帶人啦
反咩者求仁得仁

黑狗老屈濫告冇成本冇後果
呢一點先最唔忿氣

CHING好似好熟想問下你
曾聽聞過依家popo可以唔洗寫口供 法官亦識得唔去要求popo交口供紙俾佢地
唔知係唔係真既?
如果你係熟/知情 希望解答一下

梗係唔認罪

咁係咪走佬去台灣

批

Support, thank for the information.

有用，大家最終目標一定係推翻獨裁政權，實現雙真普選

未達到最終目標，都唔係話hea晒乜都唔做，由得體制內任暴政魚肉強姦，屌你，都要反抗架！？

樓主呢篇就係教你反抗，體制當然係過時兼腐敗，咁咪大家好似樓主咁，搵位佔佢便宜囉！ 一係你即時同我殺晒入十九區狗屋遍甲不留，或者咁把炮叫特朗普this way sir，否則唔好意思，體制內自救係必須，無人話反抗體制施暴強姦 ＝ 享受體制，我地最終要推翻體制，雙真普選
凡事有過程，短時間內都有任務要做，係癱瘓政府，同埋任何手段爭取35+，迫中共喺全世界目光下現形出手一国一制，咪有更多藉口比外國勢力介入獲得雙真普選囉！ 碌柒

【比體制強姦要，就用智慧去反抗，
並不等於接受體制】

體制內反抗係求生，然後再用智慧去反抗，直至推翻暴政
你唔用智慧反抗，就無命，或被輕易打倒，就少一分力去推翻暴政

口供係一定要有

最少都要一式一樣換下-時-地-人

IFC 手足留意呢個post

堆

有機會 單單唔同
不過唔記得好正常
正如我問返你半年前某日做過乜
你都唔記得喇
係要去法庭兩轉囉

上到庭被判敗訴，堅持唔交個官有冇權勒令即時入冊七日？

幫推

推
要識做